\clearpage
\chapter{Traces d'execució}
\label{sec:traces_execucio}

En aquest annex es recullen algunes traces de l'execució de l'algoritme. Aquestes traces les genera l'algoritme internament durant l'execució en format de text pla i resulten molt útils per a entendre el perquè de la puntuació d'una instància del problema concret.

El format és, a grans trets, el següent:

\begin{itemize}
\item Primer es fa un llistat de la separació de frases i tasques de l'algoritme. 
\item A continuació es mostra la matriu de similaritat. Les files corresponen a les frases i les columnes a les tasques. 
\item El següent punt és el threshold que l'algoritme ha calculat automàticament.
\item A continuació, es llisten les diferents parelles de frase-tasca que ha trobat l'algoritme en el següent format:
      \begin{itemize}
        \item Text de la frase
        \item Text de la tasca
        \item Puntuació de similaritat entre les dues
        \item Característiques comunes entre les dues features
      \end{itemize}
\item Finalment, s'inclouen aquelles tasques per les quals la puntuació de similaritat era menor al threhsold
\end{itemize}

El programa inclou l'opció de configuració \emph{verbose} perquè s'inclogui encara més informació a aquesta traça. No obstant, amb aquesta opció, les traces hagués estat massa detallades per incloure-les al document.

\newgeometry{left=1.3cm, right=1.3cm}
\section{Bicycle Manufacturer (BPMN vs Text)}
\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Bicycle_Manufacturer.log}

%\section{Credit Scoring (BPMN vs Text)}
%\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Credit-scoring.log}

%\section{Computer Repair Shop (BPMN vs Text)}
%\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Computer_Repair.log}

\section{Dispatch of Goods (BPMN vs Text)}
\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Dispatch-of-goods.log}

%\section{Hospital (BPMN vs Text)}
%\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Hospital.log}

\section{Hotel (BPMN vs Text)}
\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Hotel.log}

%\section{Recourse (BPMN vs Text)}
%\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Recourse.log}

%\section{Self Service Restaurant (BPMN vs Text)}
%\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Self-service-restaurant.log}

%\section{Underwriter (BPMN vs Text)}
%\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Underwriter.log}

\section{Zoo (BPMN vs Text)}
\label{sec:logs-zoo}
\lstinputlisting[breaklines=true]{logs/Zoo.log}
